%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%% Trabalho de final de curso em Sistemas de Informação - Universidade Estacio de Sa %%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Andre Lima Girao %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% INTRODUCAO %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Introdução}
\thispagestyle{empty}

Gerir o negócio da própria residência é uma tendência, além de ter menores custos fixos \cite{Fonseca}.
Assim como os ramos de artesanato e beleza, os empreendedores que trabalham de casa no setor de alimentação também são tradicionais
Alguns dos serviços mais conhecidos são as encomendas de salgadinhos e doces, por exemplo. “Você pode trabalhar cozinhando em casa sob encomenda, vendendo com base na sua rede de contatos. Outro serviço muito apreciado, especialmente em lugares que sofrem problemas de mobilidade, é oferecer a entrega em domicílio”, afirma Tavares, gerente do Sebrae/SP \cite{Fonseca}.

Adquirir um sistema para a gestão do seu negócio é essencial, porém eles podem ser caros. Para quem administra uma pequena ou microempresa, um dos custos que mais pesam no orçamento é a implantação de um sistema de gestão de contas, que geralmente custa caro(\citeautor{Santana}, \citeyear{Santana}).


\section{Objetivo} \label{sec:Objetivos}
Este trabalho tem como objetivo principal o desenvolvimento de um sistema para gerir pequenos negócios dentro do ramo de venda de doces.Para isto os seguintes passos devem ser alcançados:

\begin{itemsize}\itemEntender Como funciona as encomendas e o fechamento de negócio com o cliente.
\end{itemsize}

\begin{itemsize}\itemEntender Criar uma API para guardar e fornecer dados para a aplicação.
\end{itemsize}

\begin{itemsize}\itemEntender Criar uma aplicação para interagir com o usuário.
\end{itemsize}

\begin{itemsize}\itemEntender Criar comunicação da API com a aplicação.
\end{itemsize}

\begin{itemsize}\itemEntender Avaliar a experiência do usuário com o sistema.
\end{itemsize}